《2018最強發明》一鍵上西天！安樂死名醫推「3D自殺膠囊艙」

近幾年，大眾對於「安樂死」議題的想法逐漸開放，不少人主張，「安樂死走得更有尊嚴。」「每個人有權利決定自己的生死。」而今年，將有一台「3D自殺膠囊」誕生！

澳洲有位長年推動安樂死的名醫，他叫做Philip Nitschke，又被稱為「死亡博士」。先前他對外表示，將在2018年推出一款名為「Sarco」的自殺膠囊艙。

Sarco具有流線外型，充滿科技感，艙體傾斜空間可容納一人。考量到環保議題，Sarco上方的膠囊艙部分，可於使用者斷氣後，直接拆下來當作棺材使用；而底座的部分，可以重複使用。

想執行自己執行安樂死的人，必須先通過一個線上心理測驗，才會拿到一組「開艙密碼」。接著民眾可以至雲端下載Sarco藍圖，再以3D列印的方式，印出膠囊艙使用。使用者躺進艙內後要按下「死亡鍵」，艙內就會開始釋放液態氮、降低氧氣濃度，使用者最後會安詳地死去…

Philip初步估計，列印一台Sarco的費用大約是1200元美金（約台幣36000元）。Philip認為，Sarco能讓使用者不靠任何藥物安樂死。Philip表示：「每個理性的成年人都有選擇平靜死亡的權利。」他也自豪地認為，這將是2018最強的發明！

2018最強發明！！！

好似唔錯

香港人既英雄

死都要成皮嘢,跳樓好過

艙內就會開始釋放液態氮、降低氧氣濃度，使用者最後會安詳地死去

凍死咋？

平d得唔得呀

你iq...........唉

冇錢
我都係返去燒碳算

如果唔太辛苦
我又ok

可否平啲

想用個啲去借安信都有啦，想死仲咁慳皮

咁樣死法辛唔辛苦?

我估應該同燒炭差唔多

你會覺得好眼瞓，慢慢瞓著

Philip Nitschke博士

應該係